立院將啟動修憲 中國國民黨：反對變更國名為台灣國

立院將啟動修憲 江啟臣：反對變更國名或國家定位
最新更新：2021/02/17 13:18

國民黨17日舉行新春團拜，黨主席江啟臣（前中）發表新春談話。中央社記者王騰毅攝 110年2月17日

（中央社記者劉冠廷台北17日電）立法院新會期將啟動修憲工程，國民黨主席江啟臣今天說，國民黨立場清楚，不會支持國旗、國歌、國號這類變更國名或國家定位的提案；最重要的是，希望透過修憲達成權責相符的政府體制目標。

力拚2022憲改公投綁大選，民進黨立法院黨團總召柯建銘16日表示，春節連假過後將啟動修憲工程，會負責任提出黨版修憲案，並強調任何題目都可以談且都會去思考，但民進黨絕不會走極端。

國民黨今天舉行新春團拜，包括前總統馬英九、前副總統吳敦義都到場參加。江啟臣受訪時談到修憲議題指出，國民黨立場清楚，不會支持國旗、國歌、國號這類變更國名或國家定位的提案；最重要的是，希望透過修憲達成權責相符的政府體制，提高政府的運作效能。

媒體報導，工商界希望總統蔡英文能提出「九二共識」以外的新兩岸論述。江啟臣表示，目前為止並沒有看到民進黨有新的兩岸論述，而「九二共識、一中各表」是國民黨長期以來在兩岸上的主張，特別是回歸到憲法制度下，主張中華民國主權，也要對岸正視中華民國存在的事實。

江啟臣說，至於民進黨要如何主張兩岸論述，這要問民進黨，重要的是執政黨的兩岸政策，要能夠真正福國利民，解決兩岸人民的問題，而不是製造台海的事端，或是升高台海間的對立。

對於兩岸論述議題，馬英九則表示，工商界希望政府接受「九二共識」，這是非常好的現象，「九二共識」能處理兩岸主權跟定位爭議、這是核心；如果蔡總統提出處理這兩個議題方案，歡迎討論。

此外，國民黨主席將於7月改選，媒體詢問，現在傳出包括江啟臣在內共有7人有意角逐；江啟臣回應說，黨內民主，大家爭取服務的機會，公平競爭、良性競爭，其實對黨是好事。（編輯：黃國倫）1100217

國民黨17日舉行新春團拜，黨主席江啟臣（前右2）與前總統馬英九（前中）、前副總統吳敦義（前左2）、前主席吳伯雄（前右）、祕書長李乾龍（前左）等黨內要角齊聚，拱手向民眾拜年。中央社記者王騰毅攝 110年2月17日

台灣獨立唯一出路

中共話要武統留島不留人呀，國民黨做condom啦

蔡英文： 好地地又拎出黎講 又想比下馬威我？ 對面岸都幾撚煩 咪阻我搞民生

支那黨的本性

國民黨=台灣熱狗

kmt搵馮睡帆做國民黨主席或者有得翻身

台灣人：國民黨成為永遠在野黨

咁你而家民進黨多數都唔使驚國民黨啦

更嚴重

台灣DAB

摺被軍仲唔快啲去五筒？

以下民意邊個係主流？
A不獨不統
B獨立
C統一

A & B

中國國民黨歡迎解放軍